---
title: 10. 正则表达式匹配
problem_no: 10
date: 2022-09-10
description: 
timeline: false
article: false
---

## Description

[10 正则表达式匹配](https://leetcode.cn/problems/regular-expression-matching/)

Related Topics: [递归](https://leetcode.cn/tag/recursion/), [字符串](https://leetcode.cn/tag/string/), [动态规划](https://leetcode.cn/tag/dynamic-programming/)


给你一个字符串 `s` 和一个字符规律 `p`，请你来实现一个支持 `'.'` 和 `'*'` 的正则表达式匹配。

*   `'.'` 匹配任意单个字符
*   `'*'` 匹配零个或多个前面的那一个元素

所谓匹配，是要涵盖 **整个 **字符串 `s`的，而不是部分字符串。

**示例 1：**

```
输入：s = "aa", p = "a"
输出：false
解释："a" 无法匹配 "aa" 整个字符串。
```

**示例 2:**

```
输入：s = "aa", p = "a*"
输出：true
解释：因为 '*' 代表可以匹配零个或多个前面的那一个元素, 在这里前面的元素就是 'a'。因此，字符串 "aa" 可被视为 'a' 重复了一次。
```

**示例 3：**

```
输入：s = "ab", p = ".*"
输出：true
解释：".*" 表示可匹配零个或多个（'*'）任意字符（'.'）。
```

**提示：**

*   `1 <= s.length <= 20`
*   `1 <= p.length <= 30`
*   `s` 只包含从 `a-z` 的小写字母。
*   `p` 只包含从 `a-z` 的小写字母，以及字符 `.` 和 `*`。
*   保证每次出现字符 `*` 时，前面都匹配到有效的字符


## Solution

https://leetcode.cn/problems/regular-expression-matching/solution/ji-yu-guan-fang-ti-jie-gen-xiang-xi-de-jiang-jie-b/

Language: **C++**

@[code cpp:no-line-numbers](../../_codes/algorithm/code/leet-code/10-main.cpp)
